陳凱欣被指涉用特權 助電視台記者「打尖」睇醫生

....《蘋果》近日接獲讀者爆料，指控至今尚稱未決定是否代表建制派出戰補選的陳凱欣涉濫權。投訴人指電視台記者出身的陳凱欣在任政助時，經常越過醫院規則，讓電視台記者有特權，舉例指曾有在急症室輪候的電視台記者打電話給她後，雖然病情不算緊急，卻馬上獲安排「打尖」優先獲醫生接見，指該台大多記者也得悉此事，形容情況一如民建聯前立法會議員譚耀宗被踢爆「打尖」於伊利沙伯醫院割瘜肉一事，質疑陳凱欣欲借特權與電視台高層打好關係，協助個人仕途發展，更稱擔心陳若當選，會有更多特權事件產生。

陳凱欣99年浸會大學畢業後在電視台任記者，專責採訪醫療新聞，2012年加入梁振英班子成為時任食衞局局長高永文政助，至2017年林鄭上任、食衞局局長由高永文換上陳肇始後離任，現職一社企CEO。
面對上述指控，陳凱欣透過短訊回覆《蘋果》時，未有正面回應，但稱自己出任政助期間，其中一個重要的工作，是作為求助病人與醫院之間的溝通橋樑。她承認在任期間收到不少市民、不同機構、甚至不同政治團體或政黨及議員，以至社福機構等等的求助及轉介個案，全部個案也會與醫院溝通及了解，以提供協助，而病人在醫院的診治及輪候安排，則是院方因應病人臨床的情況作出安排及決定。

comments :

陳凱欣，我見識過此閪婆手段喇，話說差不多10年前，我同女友去銅鑼灣SOGO買床上用品，佢當其時同佢老公邱文華(前無綫電視記者)，都係買床上用品，當其時Sales姐姐同我地解釋緊床品資料、相關價錢及送貨安排。佢兩公婆走埋黎似住自己當其時有小小知名度兼且極有可能差唔多要結婚，就chur住sale屎問King Size床幾大張、價錢，送貨.....根本就係目中無人，因為我地差唔多落單比$，你兩公婆都可以咁，你話佢有無利用特權安排在急症室輪候中的電視台記者優先「打尖」看醫生，我可以話比你知佢肯定有囉，見微知著，有咩可能唔會咁做呢！你，陳凱欣！